[科學臺] 到底EMP電磁脈衝係咩原理？

EMP會產生很強的(Earth’s atmosphere)和伽馬射線,這些射線會與氫和氧粒子碰撞,產生很高的電壓,可以損害電子設備,但不會對人產生影響.

即係點？有無理科仔一齊討論？

頂開錯台想開學術台純粹學術研究

射程太短無咩作用

用黎對水泡車坦克

推

應該係極短時間內放出極高嘅電壓令到電子器材d回路等等嘅野燒左？我鳩估
利伸文科仔

你講咩呀學術探討咋屌你我愛警察水泡車😚

我都想知,呢個同核彈有得比,一嘢收晒所有電力用品皮

你可以當佢係一個超級無線充電器。你開個一剎，係附係任何開住(關上的不受影響) 的電器或電圈會突然被過度充電而發熱燒左。

實戰EMP電磁脈衝彈係小型核彈
不過設計時盡量減少爆風咁解

我冇嘢講

我的理解：EMP ,全名是electro magnetic pulse。 利用電流變動產生磁場，如果有很大的電流變動就會有很大的磁場變動。 同理，如果有很大的磁場變動就會有很大的電流流經。

設想一個電路包含電線，如果受強大的EMP 影響，電路突然會有很大的電流流經。使電器裝置燒毀，但一般電器有保護裝置，會自動cut 斷，所以為什麼有些設備糟受EMP 後過一段時間仍開得。亦有Faraday cage or shielding 保護免受扞擾。

YouTube 上有人教整EMP gun/ grenade,原理一樣，用大電容（線卷好危險唔好玩）放電，不過距離短，只能使手機熄機。

其實發電就係磁通量既改變(認真唔好笑)
一下有極大強電磁波掃過 你D電池啊 電線啊就會因為磁通量極速改變
所以有極大電流流過 做到短路既後果

emp有gamma ray？又冇vacuum tube點整到出來？
你話核彈就有姐
利申 triple e second year

點解線圈危險？
仲有你current夠大，燒電話其實唔難

「七黑」團結打倒白色恐怖

咩廢撚明定理i過coil會產生em pulse
近距離可以干擾甚至會整瓜部電機

我無野講
用EMP去破壞D非法監控裝置方便過物理性破壞

咁點解危險
呢個咪設計出來個用途囉

離題
FA18EF呢類電子戰機是咪用emp

因為線圈有電掂到危險

你冇 insulation 點wrap coil
同埋係危險都係啲caps危險啦

咁直接用土製炸彈會容易啲，海關check櫃好嚴，xray見到你有個 lead lined box 就知你運緊 nuclear material